【元朗泊得住銅鑼灣】16萬蚊呎﹗480萬買30呎舖夠企一個人 開人民幣找換店 元朗阿姐：呢度冇競爭

香港寸金尺土，土地由港島炒到去大西北，一樣有價有市。其中元朗更加是一塊福地，元朗又新街一間30平方呎的找換店舖位，空間僅夠一至兩人站立，成交價竟高達逾480萬元，站在店內，腳下每呎地值16萬元，呎價拍得上港島水平，堪稱近來元朗的「舖王」。
整體來說，元朗最貴租的地區非「雞地」莫屬。受惠大型屋苑Yoho Town落成，以及大批水貨客消費，舖價火箭式上升。其實雞地還有一個賣點，那就是部分食肆本身持罕有的露天茶座牌照。
要分辨餐廳是否持露天茶座牌照，看餐廳門外地上有否劃上黃線便一目了然。盛滙商舖基金創辦人李根興指，商戶向業主繳交露天茶座位置的租金，與租用店內空間金額無異，可能是每月數十元呎租，惟該處土地實際上屬於政府，業主向食環署每年所交的每平方米地租，卻只需幾毫子至十多元，可說是賺過倍的生財工具。鳳攸南街一間茶餐廳於2005年的買入價為350萬元，12年間升10倍至3550萬元。李根興估計，若這間餐廳外可以擺放椅桌，價錢起碼多兩成左右，即500至800萬元左右。
鳳琴街是由雞地通往元朗市中心的其中一條必經之路，位於這街上的中原地產舖位也價值不菲，2016年11月成交價1,900餘萬，翌年3月再以2,420萬賣出，四個月間升四成。
又新街一個夾在兩間銀行之間不起眼的舖位，更是「禾稈冚珍珠」，呎價達16萬元。這間「舖王」業主的胞姊廖小姐向壹仔記者透露，剛買入此處一段時間，將會開設人民幣找換店，「呢度冇競爭㗎嘛，呢度周圍冇（找換店）吖嘛，就係貪呢度冇。」她表示，買入價再加上釐印費、手續費，以及印花稅，總費用逾900萬元，如此計算呎價更高達30萬元。在旁的李根興聞言後驚訝指：「真係成千萬成本，真係咁貴呀？咁都夠膽買呀？」被問及是否睇好該區前景，廖小姐笑言：「係呀！元朗旺呀嘛！」
翻查土地註冊處記錄，該舖原屬林子峰任董事的「展晉有限公司」，去年6月曾以480萬元轉手給一名姓廖的人士，惟未見上述廖小姐提及約900萬元的成交記錄，據悉區內經紀亦指聞所未聞，故廖小姐說法未能作準。
這間呎價約16萬元的元朗又新街「舖王」有幾貴？參照九龍區近期成交，太子道西一間519呎地舖今年3月以3,350萬元出售，呎價只是近6.5萬元。被稱為全球第一貴租商業街的銅鑼灣羅素街，業主大多「揸實」地舖，近年幾近無成交。毗鄰羅素街的波斯富街89號一個1,100呎舊樓地舖，上月以2.75億元易手，呎價約25萬元。
小本生意經營者為求生存，就要到較偏僻的位置開業，並且嘗試出奇制勝。就如開臭豆腐專賣店的Yuk，選址在西菁街富盛商場內，指此處租金比在街舖便宜，相差起碼一倍，「我要試市場水溫，如果搭咗個棚大家接受唔到（臭豆腐的）氣味，我損失會好慘重，縮咗落嚟嘅資金相對冇咁大，容易啲呢離場又可以繼續進攻。」另一投資者Jasmin在安興街開凍肉舖，坦言「比一街之隔嘅教育路都起碼平兩三倍」，雖然人流較少，但勝在門口有泊車位，方便駕駛前來即買即走的顧客。

到佢做得掂嗰陣就自然有競爭

推

無註冊 擺明9up